【腳壞死變黑】德州女食生蠔感染弧菌死

美國德州一位中年婦女在捉蟹及進食生蠔後感染弧菌病（Vibriosis），她在病床上博鬥21日，雙腳腐爛發黑，終不敵病魔慘死。

55歲的勒布朗（Jeanette LeBlanc）去年到路易斯安那州探望親友，期間曾捉蟹及進食朋友在一個市場買的生蠔。根據美國疾病管制與預防中心，人類可經進食生或未徹底煮熟的貝類，特別是生蠔而感染弧菌，另外傷口接觸到鹹淡水，也有機會感染弧菌，而勒布朗當天兩樣都做齊。

朋友憶述，當日與勒布朗一同進食了20多隻生蠔。勒布朗後來感到不適，約36小時後腳上出疹，勒布朗的同性伴侶還以為她有過敏反應。勒布朗的情況在48個小時內惡化，須送院治理，醫生確診她感染弧菌，期間她的腿部肌肉更壞死變黑。與病魔博鬥21日，勒布朗延至去年10月15日不治。

研究弧菌的微生物學家加布里埃爾（Gabrielle Barbarite）表示，弧菌其實不是食肉菌，因為人一旦接觸到弧菌，它也不會分解皮膚。她續道：「你要早有傷口，或吃掉生的受污染海鮮，或飲下很多受污染的水，它才能進入你的血管。」

勒布朗的同性伴侶慨嘆：「假如我們知道風險這麼高，我想她會不吃生蠔。」

美國《今日美國報》/英國《每日郵報》

之前都好鍾意食

勒布朗食生蠔感染弧菌死

黑到仲以為係d泥

D 強國人食返而冇事

佢用幻術詐死呃保險咋話?

強國人食咁多重金屬同病毒，一早免疫左

支那鬼瓜一千幾百隻，都唔會有報導